羅智光拒答公僕踢保能否復職

羅智光拒答公僕踢保能否復職

公務員事務局長羅智光昨重申公務員被調查期間便須停職。

【本報訊】早前政府稱會將在反送中運動被捕公務員停職，遭炮轟未審先判，公務員事務局長羅智光昨於立法會被問到由6月至今，有多少公務員因被捕而停職，竟未能交代，就連公務員因被停職後若然成功「踢保」後能否復職，羅亦說不清，只稱若完成法律和紀律程序後，證實指控不成立，有關人士會復職及補償被扣人工。

相關新聞：保安局拒公開國產TG採購細節

不知被捕停職數目

熱血公民鄭松泰昨於立會提口頭質詢，要求羅智光交代由6月至今，多少公務員因被捕停職，以及有關做法有否違反無罪推定原則。 羅智光最初只籠統地指，被捕停職公務員佔整體18萬公務員「極少數」；被追問下才表示「確實數字核實當中」，重申公務員因被捕停職是考慮公眾利益，相信若然公務員被捕，「如果仍然若無其事再返番辦公室去執行佢嘅職務、職權，公眾亦難以接受」。

民主黨主席胡志偉狠批羅智光，指警員駕電單車刻意衝入人群仍獲復工才是公眾難以接受的事。該黨林卓廷亦斥，公務員被停職期間不能晉升、被扣半薪，「客觀效果咪處分緊被停職嘅公務員囉！」人民力量陳志全則要求當局交代，若被捕公務員因警方遲遲不檢控而成功拒絕保釋，屆時能否復職。

羅智光回應時死撐警隊，指「大家要對警察公道一啲」，若指警隊濫捕是抹殺警隊工作，又指若被捕停職的公務員，完成法律和紀律等程序後，證實指控不成立就能復職，「扣咗嘅人工我哋會作返補償」，然而被捕公務員成功「踢保」能否復職，羅只稱公務員被調查期間就要被停職。

■記者呂浩然

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館
（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

7警落埋簿都出足糧 屌你老母

咁樣都無公務員出聲/集會，係咪真係咁驚無得返工？

原來［黃金經濟圈］唔包呢啲舖